未來5年公營房屋量不達標

未來5年公營房屋量不達標

9,296

適中字型
較大字型

【本報訊】施政報告今日公佈，料房屋問題仍是未來施政重點。房委會最新數據顯示，由2017/18年度起未來5年的公營房屋興建量未達到長策目標。房委會未來5年建屋計劃中，最新2021/22年預計建屋量為1.92萬個，雖較2020/21年度上升，但仍遠遠落後於長策目標每年2.8萬個單位，尚欠8,800個單位。

少於每年2.8萬單位

房委會截至今年9月的未來5年建屋計劃數據顯示，最新2021/22年預計建屋量為1.92萬個，公屋及居屋單位分別為1.38萬個及5,400個。根據去年長策周年報告，公營房屋建屋目標為每年2.8萬個單位，公屋及居屋每年平均為2萬個及8,000個，兩者數量均不達標。

最新數據顯示由2017/18年至2021/22年五個年度，房委會將興建9.68萬個公營房屋單位，公屋及居屋分別有7.33萬個及2.34萬個，較上個五年度略升，房委會去年預計2016/17至2020/21年度的建屋量為9.18萬個，不過建屋量同樣遠低於長策目標。

政府預料今日在施政報告中公佈推出「港人首置上車盤」，行政會議召集人陳智思日前接受電台訪問時透露，施政報告將會大篇幅提及青年人置業問題，被問到首置盤售價會否較居屋便宜時，陳指相信會有不同階梯，居屋亦可能需要調節。《星島》引述消息指，此說法或暗示現時多以七折定價的居屋或會相應「減價」配合。

■記者鍾雅宜

上一則
低津放寬 家庭成員合計工時

團體憂變一條龍利益輸送

首置盤政策今日公佈四叔賬面先袋50億真係好！

一地兩檢零諮詢 林鄭當功績吹噓百日新政 不提拒全港驗水

自詡令習訪港圓滿

低津放寬 家庭成員合計工時

施政報告今公佈公私合營首置盤林鄭點地成金 地產股炒上

都唔係香港人住架喇 有咩所謂

重起16層徙置大廈, 加到30層

行歸鄉政策la
送大陸哩返郷下💁🏻‍♂️